\section{Analyse fonctionnelle}

\subsection{Structures}

\subsubsection{Memoire}

On aura besoin d’une variable globale \lstinline|TAILLE_MEMOIRE| qui sera égale a 256.

\begin{lstlisting}
#define TAILLE_MEMOIRE 256
\end{lstlisting}

La representation de la mémoire s’effectuera sous forme d’une structure contenant :
\begin{itemize}
	\item Un tableau de caractères, qui va contenir les informations saisies par l’utilisateur.
	\item Une variable de type entier, qui marquera le niveau de remplissage de la zone de la mémoire.
\end{itemize}

\begin{lstlisting}
typedef struct
{
  char info[TAILLE_MEMOIRE];
  int fin;
} Memoire;
\end{lstlisting}

Alors que pour ce qui est de l’initialisation, on va initialiser toutes les cases du tableau a 0 
(zone mémoire vide), et le nombre fin à -1 (la memoire ne contient pas d’informations).

\subsubsection{Variable}
Pour une meilleur gestion du probleme, on va denombrer l’ensemble des types de variables possibles :

\begin{lstlisting}
typedef enum {INT, CHAR , FLOAT, SHORT, LONG, DOUBLE} Type;
\end{lstlisting}

La representation des variables s’effectuera par le biais d’une structure contenant :

\begin{itemize}
  \item Une chaine de caracteres nom, qui contiendera l’ensemble d’informations a inserer en memoire.
  \item Une variable non-signee de type entier, qui represente la taille de la variable a inserer.
  \item Une variable de type entier adresse, qui representera l’adresse du début de la chaine de 
  caractères contenant l’information.
\end{itemize}

\begin{lstlisting}
typedef struct
{
  char nom[100];
  unsigned int size;
  int adrs;
  Type type;
} Variable;
\end{lstlisting}

\subsection{Fonctions}

\subsubsection{Fonction ``allouer''}

Alloue de la place pour une variable dans le tableau mémoire
et retourne l'adresse de la memoire allouée.

  \begin{enumerate}[label=\textbf{\Alph* --}]
	\item \textbf{Spécification des données: \\}
	Les entrées sont
		\begin{itemize}
  			\item Le nom de la variable.
  			\item Le type de la variable : \lstinline|INT|, \lstinline|CHAR| , \lstinline|FLOAT|, \lstinline|SHORT|, 
  			\lstinline|LONG| ou \lstinline|DOUBLE|.
  			\item La taille sur laquelle sera codée la variable.
  			\item L’adresse ou est stockee la variable dans le tableau memoire.
		\end{itemize}
		
    \item \textbf{Spécification fonctionnelle: \\}
    Apres avoir recu les informations consernants la donnee a inserer dans la zone mémoire,
    cette fonction créer une variable de type variable, et remplie ainsi ses composantes.
    Pour ensuite l’inserer dans le tableau memoire (en lui reservant une zone memoire)
    et insi retourner son adresse dans la zone mémoire (pour faciliter sa gestion).
  \end{enumerate}

\subsubsection{Fonction ``supprimer''}
Supprime l'espace alloué pour une variable dans la mémoire.

\begin{enumerate}[label=\textbf{\Alph* --}]
\item \textbf{Spécification des données:}\\
L’entrée est : le nom de la variable.

\item \textbf{Spécification fonctionelle:}\\
Après avoir reçu le nom de la variable à supprimer du tableau mémoire, cette fonction procède à
la suppression des données relatives a la variable octet par octet. Cela se fera, biensur, 
en vidant les cases du tableaux ou étaient les information liées a la variable ciblée.
\end{enumerate}

\subsubsection{Fonction ``type\_a\_chaine''}
Détermine le type d’une variable quelconque.

\begin{enumerate}[label=\textbf{\Alph* --}]
\item \textbf{Spécification des données:}\\
L'entrée est: Une vairiable de type \lstinline|Type|.

La sortie sera: Le nom du type correspondant à la variable entrée, soit :
\lstinline|char|, \lstinline|int|, \lstinline|float|, \lstinline|long|, \lstinline|double|.

\item \textbf{Spécification fonctionnelle:}\\
Apres avoir recu comme argument une variable de type Type, cette fonction procedera a une
suite de comparaisons afin de trouver les nom correspondant au type de la variable recu.
\end{enumerate}

\subsubsection{Fonction ``lire\_valeur''}

Effectue l’insertion d’une donnee dans le tableau de memoire, tout en respectant le type de cette donnee.

\begin{enumerate}[label=\textbf{\Alph* --}]
\item \textbf{Spécification des données:}\\
Les entrees sont : La variable pour laquelle on doit lire sa valeur selon son type.

\item \textbf{Spéfication fonctionnelle:}\\
Apres avoir recu et le type et la facon d’insertion dans la memoire, cette 
fonction prend chaque donnee de la variable cible et l’insere dans le tableau
de memoire, tout en tenant compte de son type.
\end{enumerate}
 

